【劉曉波肝癌】家屬：兩名美國專家今抵瀋陽 考慮用PD-1免疫療法

【劉曉波肝癌】家屬：兩名美國專家今抵瀋陽 考慮用PD-1免疫療法

（更新：內容）

患末期肝癌的諾貝爾獎得主劉曉波，目前仍在遼寧中國醫科大學附屬第一醫院留醫。中國人權民運信息中心引述家屬稱，兩名美國專家今日將會到達瀋陽，很快會與劉曉波會面。家屬稱，中國極少使用PD-1免疫療法，但外國試用已久，美國、德國專家則對這療法十分熟識，相信外國專家為劉曉波診斷後，會提出更好建議，當局亦可能重新考慮使用PD-1免疫療法。

報道又引述劉曉波家屬稱，一名德國專家昨日已探望過劉曉波，但劉霞、劉暉可能被當局勸說，不要談及外國專家問題，所以在與劉暉的對話中，都沒談及德國專家的內容，至於其他家屬能否與外國專家見面，目前仍未清楚。

家屬又指出，劉曉波的兄長劉曉光夫婦，及其弟弟劉曉暄夫婦今日下午到達瀋陽，今日將會見到劉曉波，不過當局已經警告家屬，到達醫院後不要再與外界聯絡，更不能與記者會面。

中國醫科大學附屬第一醫院昨晚發出通告，指劉曉波昨日進食較差、腹水增加，因此以「腹腔穿刺」放腹水治療。院方為了維持正常容量便於輸液，以「留置中心靜脈通路」，作為支持治療。
中國人權民運信息中心